龍門冰室遭刑毀 越打壓越旺場

龍門冰室遭刑毀
越打壓越旺場

市民獲悉龍門冰室紅磡分店遭刑毀後，專程前往光顧，午市時店外大排長龍。文兆麟攝

【港人唔會驚】

【本報訊】在逆權運動中以行動支持年輕人、向前線抗爭學生提供免費餐的良心餐廳「龍門冰室」，其位於紅磡寶其利街的分店，昨清晨遭惡煞以鐵通扑爆櫥窗玻璃，並闖入店內大肆破壞，兇徒逞兇後逃去。當時在場準備開舖的員工立即通知老闆張俊傑趕回餐廳了解，老闆事後並無報警，他稱：「如果佢哋（警方）要查都查7.21先啦。」餐廳其後在facebook向客人交代事件，消息傳開後，大批與老闆理念相同的香港人，立即湧到五間分店排隊幫襯以示支持，至晚上食客仍絡繹不絕。

記者︰文兆麟 張景昕 張培生

相關新聞：接手人油尖旺建中聯辦人脈

五名兇徒（紅圈示）破壞餐廳後，分別跳上兩輛接應私家車（箭嘴示）逃去。

冰室玻璃櫥窗被扑爆，工人正準備維修工作。

昨清晨5時許，多名職員在紅磡分店準備開舖，四名大漢突持鐵通闖入大肆破壞，推翻枱椅及掃毀杯碟，扑爛玻璃及收銀櫃電腦後逃去。附近有住客拍攝到事發後四名惡煞連同一名把風男子，分別跳上兩輛接應的私家車逃去。老闆接獲通知返回視察，並聯絡裝修公司派人到場維修。老闆之後在餐廳fb專頁貼文感謝夥計努力清理及客人體諒，指餐廳早上7時許照常營業。一眾食客事後專程前往五間分店幫襯以示支持。遭刑毀的紅磡分店午巿時分更有逾60名巿民不介意排隊及因玻璃爆裂走冷氣，堂食座無虛席，部份人外賣支持。

老闆拒報警「我唔信警察」

張俊傑公開政見立場後收過不少電話滋擾及恐嚇，今次餐廳被刑毀，他估計損失約10萬元。他表示，餐廳的閉路電視雖被打爛，但硬盤無損，相信可翻查影像，他估計破壞行為是同行或其他政見不同人士所為。但他沒有報警，「我一向講我唔信警察㗎啦！如果佢哋要查都查7.21先，唔得閒查7.21，做乜查我哋啲嘢咁小事！」被問到有否擔心其他分店亦成兇徒目標，張猶豫了一會說：「擔心？我屋企人會擔心，都冇辦法，擔心都唔可以阻止佢哋嚟！」他說每間分店都有CCTV，「佢哋嚟都會影到，其他市民都會幫我哋睇住！」他說事件無阻他力撐抗爭運動的決心。

事後不少巿民捐款贊助餐廳維修，張稱：「我哋會做好香港人生意，唔claim保險都一定可以搵得番！」他指會將捐款捐給有需要人士，並會在紅磡店內貼出所有捐款收據。張不忘感謝巿民的熱情，「多謝大家，大家都係香港人，同一個理念，想香港好番！」昨日專程幫襯龍門冰室再趕上班的溫先生表示，見到冰室被破壞「好唔開心」，他估計早前「有人嚟食嘢有不愉快經歷，有少少感覺可能係尋仇。其實，你哋咁樣，香港人係唔會驚！」他稱會繼續支持良心餐廳，「香港人、香港心，五大訴求，缺一不可，人在做，天在看。」

相關新聞：危管會成立 可倡押後區選

上一則
上一則
兒科基金轟警暴力對待孩童

下一則
下一則
老闆撐前線細路 禮貌請走藍絲客

接手人油尖旺建中聯辦人脈
危管會成立 可倡押後區選
簡介會內連番示威 半小時腰斬
西環集中營：倘DQ黃之鋒 國際新辣招侍候
藍營策動陳同佳自首管浩鳴兩赴台搭路
台設投案窗口 歡迎陳同佳
馬英九戰友律師樓受託辯護
72%台人促港府回應港人訴求
參院領袖出手 美勢改政策法
眾議員籲區選投票爭改變
彭斯對華政策演講：與港人一起
英上議院通過予港人第二國籍動議
警亂射催淚彈入旺角民居
公院醫生：警應通報藍水成份
拍短片指警犬健康 網民鬧爆
消防認前線與警協調有分歧
兒科基金轟警暴力對待孩童
老闆撐前線細路禮貌請走藍絲客
蘋論：林鄭求私了 台灣要主權
3,000港人集會聲援加泰
中國旗手巴塞踩場踢人
11.2維園集會 英澳日擬connect
政府拒公佈送中民意 申訴署裁投訴成立
何郭佩珍學生焗入少年警訊
習曾訪元朗活動中心籲成員報效國家
將軍澳家長投訴子女被踢入會
女拔男教師成功踢保 視力未回復
港大內地生扮記者藏武器
工人縱火案 警隱名遭反對
女銷售員涉私了途人候審
藝發局選舉驚現幽靈選民
公關安排混亂 揭招標欠透明
港鐵客量9月跌397萬
選舉主任突「請病假」黃之鋒：換人為DQ鋪路